有冇人/識人係Housing 做 TO?

想問下會唔會成日OT

有識人做ha to,成日都ot

究竟BD TO忙d定Housing TO忙d

會ot 不過可以自己揀o唔o

而家呢份差唔多日日都OT

巴打出面做緊咩？

Main con Grad E 頂唔順成日ot
每朝起身都想請SL唔返工

做左grad E幾奈？如果做TO就番唔到轉頭行scheme了
政府就算OT都舒服過出面既，而且有OT錢

識人做housing TO
忙既程度分部門
不過返工等放工既部門好似多啲

有冇考TO攻略
要幾多經驗

我一路以為政府OT冇錢
岩岩先入職，準備簽scheme
差唔多一星期有4日都要OT一個鐘，我寧願將OT時數補鐘早收工

我覺得運氣佔大部分

雖然housing好多有degree既TO,但巴打scheme都未行完真係入到TO既話就出唔番出面做eng了，里面無人幫到你簽log book

其實可唔可以做TO 又去考CIBSE? 同埋HKIE冇schemeA都係6年經驗姐，雖然係minimum

聽講最好做cta先

做cta 都要waiting list入啦 仲要等年幾兩年

你岩、總知而家做TO無論是出而做定做緊CTA都要幾年經驗

應該唔可以, 而且果6年經驗都要搵個engineer或以上既人certified啦, 呢個年代入面大把AE等緊, 點會幫TO cert丫

哂十幾萬學費4年時間做一個ive仔都做到既位

Housing 有OT錢，所以忙唔忙都

做緊ws既cta
Ws經驗對to有冇用？

出黎做野更係睇人工同workload, 如果份工人工高福利好工時短，話之你要求小學畢業，我就算雙碩士都照去啦on9

唔知cta 大唔大機會入姐，如果做左三五七年都未考到，真係唔知點算

咁淨係講錢 人地讀ive 已經學費平你一大截
又多你兩年時間搵錢啦on9

讀書時期更係睇offer 做人啦死on9, 唔通考完公開試有ugc offer唔要，走去讀ive ??on撚鳩，講野野格鳩硬黎，痴撚線

我係諗住如果咁好彩入到TO應該會放棄個scheme

人工高職位高但冇life
我會揀work-life balance
同埋其實TO都唔低
同我而家行scheme差唔多

但OT完返到屋企冇野煩
行scheme仲要寫死人log book

第時你做乾收銀個陣先知咩叫ot

咁你咪廢囉On9 讀完大學多選擇過ive咁多
你都要簡份ive都做到既職位 咁你讀黎做乜撚呀死on9

structure就成日o
其他都係睇咩department

入到waiting list係咪都唔大機會入選

邊間MAIN CON?

有冇人岩岩in完bd to

但你做TO就做死一世 頂盡咪STO
唔見得main con 果d大佬無life喎 個個戴靚錶揸靚車
係就係有時chur d

To人工根本就低....
兩皮起薪好似好高 實質每年跳point得個一千幾百
升福慢過出面好多 佢地下下一睇就睇個Max point
Max point講緊係用十幾年既青春換返黎
十幾年人地出面撈已經pm級數啦

唔係支持邊邊
我覺得而家出邊未必你想每年加一千幾百…
際遇唔好，公司業績差分分鐘唔加cut bonus
仲要工時既差別

個個做十幾年就上pm級咩
仲要行內人個個都知出面個市越黎越淡
當你24歲入去做個to
36歲已經咬到max. 連埋薪酬調整 到時36歲已經搵4萬幾5萬 仲要唔洗驚比人炒!做野又輕輕鬆鬆
加上政府工份公積金夠多 唔洗為退休生活煩

屌 咁咪個撚個揸住degree既 都一定做到pm級啦

Civil degree grad 唔係做乾收就係main con 咪又係做到隻狗咁
唔係點解連中五都做得既aco都咁多degree爭呀

咁講姐係工程degree唔撚值錢
同ive仔價位一樣

宜加住屋需求咁大 到你死個日到未起夠樓比大陸同香港人住啦
當你24歲做to 正常最需要錢買樓就係30歲左右
你30歲先得point14 3皮野都無 買條撚呀？
你無首期 到你36歲搵幾多都無撚用 都係租樓幫人供樓
至於強積金其實好多大公司都按你年資會幫你供多d
只可以講做政府係後期英 30歲後先好似好少少
講真你一年加得一千幾百 我係女都覺得你廢啦

就算做唔到pm
人地個個係工程博殺左十幾年
起碼都獨當一面 至少都se/apm啦
你仲做緊個傻鳩to 每年跳個一千幾百就咁開心

依個真 希望班大學生唔好同我地ive仔爭位

就係做過乾收銀先更加想入正苦做so/to.....

有做過乾收銀既巴絲應該會明白到ot是何等既辛酸

你估獨當一面好好玩
衰左唔好彩真係中年坐監/全行blacklist就唔慌唔獨當一面

今年私人市場無俾人炒既
多數一係加得幾%,一係凍薪
公務員scale個加幅根本屌打私人市場

咪撚理條假膠啦，on9仔一個，係咪做工程都唔知係度鳩up, 做到TO點都好撚過係出邊捱生捱死

今年中級/低級公務員加得2.9%炸wo

咁又係 講咁撚多你地考撚到先講野啦

To都有得升架bo
To sto cto
Cto好似都過pt 35

diu你果個係個pt再加3%
本身跳pt已經跳二三千

你有認真睇過個mps就知同一個pt呢兩三年係加左四五千蚊,重未計跳pt,你都on99

你都on9 to呢d中級公務員開頭撚有2、3000
訓撚醒未呀你

屌你條7頭 讀civil做到你咁廢
出面civil 人工係高過bs
做政府civil同bs 電子個d睇齊你都做 死on9仔
不過你考撚到先算啦

仲有pto...........

PTO係CTO同STO中間

You are right

垃圾 做左幾年civil仲貪個起薪得point9既工

巴打考慮下轉工好喎，長時間有呢個諗法姐係份工唔岩你，人生苦短呀

有好多TO 都ot得好勁架

講真，唔考牌,做TO無得輸。
TO max都4萬，sto 5萬。出面你做到隻狗咁最多都係3，4萬

仲有，到個市爆個陣做公墓員就正

其實你咁撚驚返工 索性打跛隻腳拎傷殘津貼拎綜援啦廢物

U

希望入到TO 唔係都唔知仲有咩工會有呢個人工而又hea d

點勁法？
上司有冇話點都要第二日做到出黎？

我d大佬考到牌好似有4-5萬
畢業到而家應該都做左十年

我都中伏，聽人講政府好好做。宜家冇依支歌仔唱啦。
當然有啲位好好做，但唔到後生做。宜家三五年就調組，初初做到好位，之後都會調去衰位。
有陣時唔係好野做先要ot，係冇野做都要ot因為政府撥款左一筆錢比ot

咁你寧願真係多野做而要OT定冇野做坐係度扮晒OT

睇黎師兄你好鐘意返工wor

可能佢做腦細

識人做ha works
自願性ot，ot $200/hr
自己u grad成日ot，水又無得補，人工又唔高
又唔係包你升到職

咁爽 但呢排冇見佢話請人

自問唔係特別醒目，做TO坐住MAX等退休係一個好選擇，仲可以發展下副業
有人話十幾年就做PM果d，咁多人入行，邊可能個個都做到PM，包生仔咩

咪係，年年咁多grad e

個個仲讀緊書聽阿sir吹有幾好景就信以為真

乜而家出面真係咁唔好景咩？ws,to呢啲位都咁多大學畢業生/gradE想做
多數u grad 有5年經驗既而又未考到牌既朋友都已經搵緊TO 既max

5年就有

今日去樂富housing見WS2
我讀IVE surveying畢業,但選修部分揀左QS
之後佢話要選修部分揀BS先認我張HD
連interveiw都唔洗直接叫我返屋企
我打返去IVE問阿SIR話未聽話housing會唔認
因為HKIS係你無論選修部分揀BS定QS都認
都唔知housing條友係咪fake我
有無巴打可以解答下

附上MPS比各位巴打參考

好多都有，contractor
就算得hd,三年經驗都有24k up ,再加有交通費，飯錢，雙糧，花紅，當然好睇你能力，但我覺得如果你有能力考到TO,你本身既能力都應該唔差，如果你無能力，TO都唔會比你考到

未聽過讀QS可以apply ws
都係等政府出SO位吧

主要係我依加都係做緊HOUSING外判公司
housing又qualified我張HD 做既野基本同WS2一樣仲要多D
但又要比公司食左人頭費

咪就係個個都請有經驗
Freshgrad 就間間請得兩三個
一年出咁多人邊食得晒

你出黎撈過先評論啦

邊間咁旬呀 做五年搵到四皮

屌你 我3年Hd得21k

好睇待遇，真係識人HD出黎做左兩三年就24k，但前提係要個大佬睇得起佢 邊有個個咁好彩

Ws to都係全行每年跟政府加2次人工
好彩既仲有公務員薪酬調整加多次

Ws比狗做 咁都吹奏

5年無牌37k
我話香港無窮人啊

你聽佢鳩up la

究竟呢度有幾多個真係出左黎做緊

不是同一間做五年，多數轉左轉左兩次工以上，邊間公司唔是重點吧，都是main con，developer

做夠3年轉工羅，24k up係好多main con,developer都出得起喔，當然你一直係同一間公司做就加人工加得慢架啦

work life balance wor
有錢買野唔等於有時間享受生活
收工ot 星期六都要返 已經少好多時間啦

最近housing有開board?

housing to多唔多ot要睇咩部門 structural civil會多好多 geo survey相對較少
利申做緊

老實講私人工我都做過 論壓力時間肯定ha好超多

但佢冇開post招聘

岩呀
你出面搵唔到呢個價證明你廢
政府僧多粥少

直頭爽啦，收工返到屋企都未日落啊

見到樓上 d 柒頭講到好鐘意返工咁真係想笑鳩佢地

準備開structural

但大判自由好多喎。出去食早餐下午茶都得

你又知ha唔得

有冇見過ws轉到過去

寫字樓點鼠出去？

d ws垃L圾字都唔識多隻點考

依個真 身邊個個依幾年上哂做ai acw自己仲係垃圾ws

奉勸各位垃圾ws唔好報to啦 直接考幫辦仲大機

識人成日ot
利申: 我做緊老細

但有d高學歷ws 喎 都考唔到to

Ws學歷可以有幾高？

咪又係差唔多 仲要ws2直接考ai

Degree first hon , master 都有
利申 前hyd ws

當然佢地都係做住野讀既

咩degree,咩master?咩U先
TOT好多都有degree,不過唔係相關工程科炸

國力

低至thei rmit 上至polyu hku
反而冇見過國力呢啲雞u

Polyu hku果兩個做乜鬼？其實係米啲唔相關既degree炸？ 佢地應該做一兩年就唔想做

Degree係相關個科 讀master個條友唔係
反而佢地做政府hea慣都唔想跳返出去 寧願考to ai個d位

做得愈奈ws,愈難考到TO, 兩範性質太唔同了

市旺就係囉，市淡就gg
工程(尤其civil)的市道，主要client就係政府，政府唔開job就全行乞米，其實我地只係一班大種乞兒

做滿三年係咪有約滿酬金？

鐵飯碗喎

TO （Carto)？

TO(civil)
TO(carto) 收polyu geomatics 學生比較多

In過Ws To So
個人覺得TO最難入
Ws有手有腳就請
So正正常常

現役ws in過幾次都比人問到口啞啞
希望in多幾次後識捉路

口啞啞

有冇諗過拎綜緩算？

本身做政府ws既 都係同拎綜緩冇分別

做得愈耐
個人愈廢

ha ws2計ot 平均有冇貼住3雞野

但你話structure 多OT 不過如果入到都想轉

鬼有 差唔多朝朝都有會開，下午茶都淨係食過一次

利申 大判 返左就黎4個月

講左咁耐to難考姐係會問咩？
學術野多？

5年無牌40k

小弟垃圾4年都係得30k

去過一次佢問code既野

點解仲有人覺得有degree就唔應該做ws？
ws 9 fing fing等升ai
出面做撚到隻狗咁人工又唔係高好多
仲有，chartered咗又點？見過啲所謂chartered engineer，咪又係廢鳩一條，日日俾人撚

u saying me

做個AI、IOW隨時好搵過engineer

加埋OT錢無得輸
又無壓力

咁入政府ws預幾多年先升到IOW

唔好講幾多年、更多既人成世升唔到

見過幾個做唔夠3年就上AI

睇咩部門
hyd聽聞無7~8年都升唔到wsi

其實MECH既TO係做乜?

engineer > cto > siow > iow

發覺個個department 問既野都唔同
你去in過記知

巴打經驗好似好豐富 housing structure TO問咩

Stl有機會問返數 bmd點畫 code點睇有咩要求之類既問題？
有fd in過其他department 吹水野多

大判無野做果陣真係幾自由 一個禮拜都無出現
無請假都無人理 全程電話工程
但當然係就黎完盤 d野做得7788hea做先有機會
做大判人工一般 中庸dd 40左右都見到4頭

咩職位先

同一個dept同一個 interview都問唔同野啦

bse to難唔難考 做緊main con想轉做to

聽樓上師兄講啦，轉幾次工就有40k la,其實唔難

依個真 on9既先會入政府做埋d19ws to

你地成日睇到40k好大咁 衰d講做地盤擺明求財 唔通愛建築？低人工邊個做？ 一個main con gard e 都收兩餅一個月 每年加500都 20年後三餅野啦
你唔會咁衰仔 每年加500咁屎掛 掃緊地果個都20k個月啦

做緊CTA 希望今次入到

做ws好過to 啦
To咁撚難升 隨時升到iow你都未到sto

Housing d ai acw後生到 個撚個二十尾三十頭

Ws 2 得三個point跳
十年都唔知升唔升到ws1

Housing 做一陣就升啦 大把perm ws2做一年就act緊1 得4大ws等乞食姐

點睇4大so/to

是但啦to so個max低ai acw1個point姐 做緊個d都唔會咁低能望升做p嫁啦

20年

冇左好耐啦

咁都唔會一個問tech 一個吹水差咁遠掛
我問黎都係參考下姐

40先4字頭
仲要辛苦過TO

前途有限換前途無限
To你再叻仔都係to 跑私人 識人九年經驗叻仔黎 hd都未拎 逗緊三雞半 fd底 走果陣睇過糧單無得呃
果陣佢未夠三十 出黎跑私人咩人都有 你覺得自己唔頂得順既 to係你選擇

9年先3雞半 to 都有啦
你有冇睇過sto pto cto 幾錢人工啊

係囉 做9年TO去到Point 18都三萬二千幾
又唔洗跑又五天工作又唔怕失業

高point個陣ot 錢仲和味

計漏一個重要既pt 係TO/STO永遠都係backhouse永遠都唔駛揹飛,重安全過ws/iow

出面做40-50k/month既位已經預左要帶老母番工

All site work should be verified on site

Dimensions先岩 ，自

CTA 同 TO 好似20-33k

cta pt9-13 好似係
to pt9-22
btw TO到左pt 22 有非實報實鎖住屋津貼，6k倒，越高pt 越多
仲有mpf 政府供多個part唔好睇少，個道唔少野嫁

屌你老母，九年經驗先得三皮半仲要已經叻仔黎 個三皮半一定有血有汗，做TO舒舒服服已經有啦On9, 垃撚圾 仲有政府福利仲未計，年假都屌打你啦，咁撚樣叫無限前途，不如話私人可以自己開建築公司啦

見到都想笑

出面撈份判頭 hd grad 3年都有25k 但要一至日都要返足哂 又壓力大 冇哂私人時間 又有咩意思
做份housing to就唔同 pt9起跳 連埋60個鐘ot都兩萬尾 又可以有時間yo下女咁

巴打唔好話我知你做礻

To 好辛苦
每日都要諗做咩
如果無劇㷛又無新game好玩
成日流流長你做咩好

巴打你做緊？想入職有冇咩野tips
好過d野多到做唔切
差唔多每個部門梗會有d野追下你咁

揸住hd就入到去做TO
點睇幾時請TO

利申:hd雞想學野

女仔除左 TO 啱做，仲有咩位做？

返工等收工的確幾好

岩 真係為錢既去做sup仔實搵得多過TO嫁
識人hd grad左3年 做sup仔已經有3雞半(當然係老細睇得起佢) 但試問十個人有幾多個可以咁?
仲要返足6日,間唔中7日，又要跑地盤日晒雨淋
但就算比你而家搵得多 遲d市淡你就算有知識有經驗都分分鐘照炒你 由其contractor最撚鍾意炒高薪再請幾個fg頂

物管工程

SO比較多女仔做
TO比較少，近年先多小小

請問SO係咩

蘇

Housing實唔會發生呢個情況

理性討論
一句講晒 入TO 同 係出面跑 只係先苦後甜定先甜後苦既分別

係出面跑 我唔計天生social能力好 比人睇重個D野 單純講考牌升eng
都要捱3年 我講緊個3年真係捱到好似隻狗咁捱
然後仲要考牌 自己諗自己 有D天份可以一年兩年考 無既再加多一兩年
咁計一計 做5年或者789年狗 就可以開始過返D中產既人上人生活
當然 實有人係好ENJOY工作既 咁既話 考牌絕對啱你

另一邊做TO 工作量唔係話無 忙唔忙就睇做邊到 做新樓多野學過M記 唔同組既工作量都好唔一樣 仲要睇埋D師兄係咪想跑 如果同TEAM都係HEA底 咁就算HEA既TEAM 最勤力個個都可以做到仆街 不過忙極都好 同考牌eng比就一定輕鬆好多 至於OT有補水 仲要幾好PAY 所以想搵真銀就可以主動D做野 爭取下大佬比OT鐘
之後仲有D IT組 MODEL組個D其他野 叫做各有各好玩

不過TO真係唔好求大富大貴 買魚蛋食一串丟一串都係會心痛既 而且真係入得黎做返一年兩年就可以預計到個將來 年資夠排既 升S難度唔大 而升唔升到P 好易睇得出 所以真係可以講係無乜大理想可以諗架啦 工作當掙錢 工餘搵興趣啦

利申返先 無乜大夢想 做緊小TO
SOR9 文長

Survey officer

多謝巴打分享
你個陣in TO問咩類型既野

BC點睇

有冇人拎住CEng, MHKIE入?

多謝巴打分享
你個陣in TO問咩類型既野[/quote]
太耐唔記得
記得係簡單野

有
頂爛晒個市

咁我都係講事實姐 to一入就一世
好難出返去
你出面跑係辛苦
但人工唔會有升盡既一日（都唔計你玩台底野）
另外回返上面我真係做過禮x 不過都年幾二年前既事 轉左公司

我都想入番

SO比較多女仔做
TO比較少，近年先多小小[/quote
但係讀左civil, 甘SO 係咪唔使諗架喇
同埋做TO, 預左要日日攞泥板，做lab test 果d？

sorry housing應該無咁舒服
我有２個朋友係BD 2個係４大部門
普遍發生以上問題
我唔係ＴＯ
但政府工點都無出面咁辛苦
係出面做過入政府做完全唔覺有辛苦感覺
伸利廢物ＷＳ
朋友全部由ＷＳ轉Ｔ０(學歷有ＨＤ有Degree)

TO有好多種
只有TO(lab)先要做你以上提及既野
其他TO officer work比較多，放心吧
Btw,絲打讀緊hd? 建議畢業出面做番幾年AE先，
而家TO要幾年經驗先請

WS咁易轉到TO架咩？
做既野好唔同wo

我覺得有野做冇問題，但唔好過多囉
而家真係勁多野搞

而家開位已經好少 想入就快入

係，想入就快，早入早享受，升都易d又快d舔22日假

三個月之前 highway TOC
到而家都冇人 call

Bd to interview 會問d 咩架 t3仔表示好小計數有d 驚

都睇下多唔多位
有朋友in－次就中
有Ｄ都in左3－４次
ＢＤ偏向鍾意ＷＳ因為好多都位都要出外面做例如捉僭建,new building。(好似係)

班高層請人其中－個因素怕請左個傻人入部門。
如果係政府自己友又無攪事點都俾街外人有優勢。

仲in緊

有心入的朋友，可以做cta先，你做得唔太差，少少勤力都易入好多

T3出面搵幾多？

ageer......
個陣做乾收銀有返工無收工

In BD係in 一次就中？
其他dep係3-4次？

Bd 定 housing 既to好做啲

政府先多on9仔

依個真

利申：on9仔

on9 son

有冇人bd to係11月先in

聽聞10月中出offer

唔好害人
仲做返幾年AE
入政府就係鬥快鬥早

仲有 我知道好多人未夠一年經驗就入到政府 一切睇interview skill

識人係wsd做 話今水啲TO全部三年經驗以上，信不信由你
反正而家考TO要幾年經驗已是事實

係出面做左兩年 rss TOC
希望佢會請

In成點？
我有啲覺得吹水野比較多
但又有啲fd比人問到口啞啞

千其唔好做cta同to，話你知實後悔

Why

我諗housing tos應該會忙過bd tos

利申：4大ws，好想考到to

政府唔怕請on9仔同廢物
最怕請Ｄ人攪到自己升唔到同要解話
佢理得你日日訓覺又好玩股票又好
WFC

講d 唔講d, 呢到好多人吹淡TO又欠缺理據
競爭咁撚大就知好野

有冇in bd tos呀咁

都係問我返 rss 有咩做咁
問左少少 RC design 都答到既

水TO可能係 我唔知 HA表示唔洗三年

ha tos要run埋model 係忙d

先做cta再interview入黎依點 真係睇人 如果自問係無料/hea底/格性有問題 入左黎就比人摸晒底 都幾肯定有排in
除非你有料 或者好識扮野 可以一扮扮足成年幾兩年 唔係真係唔好先做住cta

TOS-141

25左右但一世冇得升咁制

Ching幾時in? 十月入面？

T3 是由site engineer做還是科文？

垃圾政府工 咪撚做啦 做私人公司大把世界啦

政府工都係留返比我呢d垃圾做

認同

咁多年真係超廢個d先唔請

如果拎埋full time degree, 畢業後可以直接apply 嗎？之前HD 做左得半年 on site intern

師兄，相知多d，姐係degree fresh grad 都可apply? HD得半年左右地盤main con trainee intern經驗 有無得揮？
另外暑假apply 政府intern做，有無用架？

有degree最好梗係行scheme A,但呢度啲巴絲講到叫人行scheme A考engineer都好似害人咁我真係無野好講，只有好少好少數既degree grad才會走去做TO，
Btw,你可以每次政府請TO時都apply,當然佢請唔請你就另位一回事了，以我所知既係wsd既toc, cedd既TOG,都需要兩年至三年以上經驗，hyd我就唔知了，HA就做住CTA比街外人容易考到TO

因為SCHEME A真係冇咩用

兩個做既野好唔同
HOUSING做工程野多
如果你出面做CONSULTANT入去做D野你會覺得好似
BD 就基本上同工程脫節
似SURVEY 野多 處理投訴
HOUSING 係忙d
但BD做d野 煩d同 易上身d

interview要求只係hd
然後一切睇你識唔識in
學歷係有加分 但個佔分仲細過基本法
真心影響不大

至於經驗 interview唔係話我半年你一年大家排一排順序咁架
係睇你識幾多野 可能咁啱問正你做個範呢

政府intern同我之前講cta個case一樣 睇人睇能力 影響有好有壞

感謝

大電畢業，應該點

重讀

可唔可以具體d講下bd做乜

Bd to都有好多唔同duty
你有冇apply？ in緊啦喎

如果Hd學歷又想入to就畢業去consultant做design
大firm又好細firm又好 in果陣優勢大過contractor/ws好多

我都係咁話

TD請見習TO

ust civil畢業 申請左to(s) hd

FG?

U grad佢地好似唔多鍾意

傳聞姐

入面好多degree holder

好多都係入左去先讀 或者係讀緊果陣考到入去
聽聞多polyu part time degree既人去做TO
Ust反而少聽

都唔明入左去仲讀degree黎做乜

可以報TO(BS)

增值下自已無壞

In 左 bd , 全部唔識答

今日in?
HD cert?

問乜

我都係

好似好多人有in bd to bo 咁多人問

你地intro 講左幾耐我講幾句就完 佢呆左

講左2分鐘到啦 講講下時間過得好快

成功騎劫 bd to interview討論區（1）

聽說hyd TO呢個星期至下星期出offer

Ching你有冇in bd to呀

無呀，對TOS無咩興趣

有冇師兄開個ws to interview sharing tg grp

BD TO INTERVIEW問乜?

咁多人問

咁都要開
最鍾意白紙

上網問人就死得啦 問下身邊d同事朋友好過啦

睇黎而家多左好多人狗衝ws to 比起14年個陣時

又係你呀ching 我唔想做19ws想做19to呀

有ot錢咪好囉
利申：日日ot做到仆街 一蚊都冇（BD)

出現了 我唔怕 求waiting

師兄知唔知in到幾時 識人今日都仲in緊

waiting wait到最後無份

屌你 ching好熟面口喎

我係灣仔呀

識人做bd to 壓力太大頂唔順 revert返黎hyd做ws

TOS嗎？
BD既TO要出site

做到to 就會懷念下做ws個陣既風光(成日鼠出去食早餐 hi tea,坐contract car遊山玩水, 撚班判頭 搵佢地出氣)

係要 有少少似ws 不過就要出去睇樓驗窗打report咁

ws咁好做架咩

Ching唔係做緊ws咩 影帝

好早就轉左做to啦

狗仔隊就可以咁

想跟ching搵食

唔係都可以咁

其實唔難
利申早兩年in , 負碌waiting 入到

好想入bd瘋狂冇補水ot

好似真係得housing 有補水ot

撚判頭真係冇乜部門做得出喎 多數求返判頭轉頭

識都唔答你啦

點解咁多人in BD TO 我8月尾in左

某部門D人靠OT多3分1糧
唔知咩

比都唔恨啦
政府OT咁多限制

60個鐘差唔多 3分1啦
Ot完之後一個月攞假既話 會當左time off

9up 8月11先出post 9月中先出信叫人in

有D搵埋飯鐘 好多玩法既
你爆假就唔洗理前0後30

記錯左，8月尾係in highway

我寧願當time off

爆假咪最多比你放爆果幾日
新制根本無得玩
你話舊制就屈姐

判頭唔做咪唔好做
理9佢LD

成個部門個個都係舊制 我就甚麼都沒有
再之前識果班都成日俾佢地笑我地得枝左輪 佢地就拎機關槍

個個都舊制意味住斷層，好快升STO

個個都Civil 或structure 有冇BS 既朋友

呢兩水入果d to 想升難過登天啦
07 09 11 入果三水人夠頂晒d位 88

皇家佬黎喎
知道行情

痴撚線乜真係咁多人咁鐘意返工
小弟之前做過某structural乾收銀intern
自己intern都每日兩三個鐘ot基本
見住幾個grad e屌唔住入去冇耐就走
宜家真係有陰影
做人做狗我揀前者

言歸正傳
上面有巴打話考TO, consultant經驗有用過main con
咁如果cta同main con又點比

唔記得利申，degree下年grad

房屋署d工apply完通常幾時會有面試（如有）

又話成個部門個個都係舊制,舊制起碼做左20年啦,都成40-50歲以上啦
仲有10零年就退休

3大?

3大但成績麻麻

如果決定唔行engineer 呢條路可以做住CTA先
感覺上HA經常請人

唔該巴打

想問下而家CTA 係咪難入左? 係咪有經驗先請架?
9月中applied 過兩份 CTA (BS) 同 (BSS), 而家都未有call interview, 兩份jobs又冇寫要求幾多年經驗, 只係寫high cert / Diploma in BS, ME or EE
自己有ME HD, 做左幾年lab, 想轉行所以想由CTA 做起

咩係CTA

Housing 請番黎既contract TO

想問吓CTA通常又請咩人多？
會唔會又係要返咁上下工作經驗

Civil既話請ive多
BS我唔多清楚

完左CONTRACT咪死

Ching咁得閒推post
搭單推下 仲有冇人未去in bd tos

有得簡既一定唔會簡HA/BD,咁多個部門最忙係佢地,睇番D入左其他部門既同學同舊同事既生活,明明大家出緊同一個MPS PT,點解大家既生活會差咁遠....

利申:其他部門.享受住人生留言.

做緊垃圾ws個max低到 求to收留 求瘋狂冇補水ot

Ot完 而家先收工

Ws呢份工真唔可以長做

HA 都睇做咩team姐 emd真係返工等放工 同dcd差好遠

但如果讀civil仲有咩相關部門有to
hyd?

btw想問吓ha係housing authority?
sorry新手

Hospital authority

老實講,入去做TO好似好吸引夠hea,但係當你知道入面升職講關係,大把呀叔都係TO依個grade退休,你係出面無職升可以東家唔打打西家,唔做乾收銀可以做main con或者去做sales,但係入左政府你就無得選擇

老實講 自問有料既 又對呢行有興趣就出去搏殺囉 都會搵到大錢既

唔係咁既料 普普通通 hea底咁 又係出面捱分分鐘做幾年都唔夠做幾年to既搵得多

出面ot做再隻狗咁未必有補水 但to ot heahea地起碼三分一既人工

出面炒人可以唔洗理由 私人工真係好冇保障囉

同埋而家既sto都唔洗10年就升到 起碼身邊既to都唔係你所講既老野 同埋 1個sto對2個to

但唔知hyd wsd cedd bd點啦

Btw 做緊wsd, 4大ws既好趁早轉to啦

呢水退休潮都升得7788 又長期唔開位

就係咁你先驚
班sto咁後生
位就得咁多
你呢水升唔到上去真係等五十 or 原職退休

highway TO出左offer未

岩岩今年ive grad 都請左我
Interview正正常常 普通concept
依家進入第3個月 日日翻去9hea上網
間唔中有野畫下

水記 highway BD Housing 基本上有關civil既野都有TO

做左2年幾RSS
唔知咁樣易唔易入得返政府呢

黎緊呢round 傳聞housing請20個
入面仲有好多CTO/CTO想轉翻做政府TO
好大競爭

如果highway TO呢

琴日有同事話有fd 收到highway offer

其實housing 唯一好就係 唔係剩係睇年資升

佢咩背景先

唔清楚
我都有in 不過應該無我了

但政府唔請都會出信架喎,係咪未到你咋

應該係 依家等緊housing出幾時in

巴打 我waiting list 緊 大唔大機會
我不求升職入到就得

我又聽到另一個版本係星期五先出offer wo
你同事個fd係米申請TOT? TOT就出左offer啦

笑撚左
除非你勁撚top 十個一個咁既比例
唔係九成跟年資升
早你一個月就一個月
最撚跟年資部門同我講唔剩係睇年資

現職TO表示想出返去私人公司
無理由讀完大學都唔去行scheme 考牌

我諗唔剩係睇年資既意思應該係睇埋關係
Housing都好講擦鞋埋堆

由一個部門既TO轉去另一個部門既TO年資計唔計？定係要由頭計過？
不是部門調職，而係重新申請另一個部門既同一個位做

係housing做？係米真係大學生TO集中地？聽聞好多u grad

我亦老實講,如果一入職前己經要高度重視自己既升遷,我敢講師兄你係黎錯地方見錯工,基本上成個政府只有極少量既高級職系可以俾你去衝,正路睇,與其考慮升遷快慢,不如問下自己能力所及堆職位個頂薪對自己是否足夠.而講到出邊大把世界既話更加證明你係黎錯地方.

無競爭,如果俾得CONTRACT見既話就預左請番,所以果D位梗本唔會流到你手,做好自己己可

其實各大部分都係問CONCEPT野,如果你做過RSS理應有實戰,更容易答到野,但係咪有直接優勢?我認為就沒有的,似乎還看你當日既對答同運氣

打番部門,按佢要求入FORM睇番WAITING LIST排名,WS2太易頂頭搥各師兄弟都會做住跳所以見到流失得係好快,如果唔係太後多數都會請你

跟招聘部門,所以係唔計

如果覺得自己掂 係出面做會上位既話 唔會入政府啦

但係現實就係大部分人都上唔到位 有幾多PM姐香港

如果係同一部門既Ws轉TO又計嗎？
大家都是technical grad同starting point 9

Thx 巴打
我有左form 2個星期 都未有人打黎叫我交錢 in 個日其實個表現唔太好
有諗過佢係唔係send 錯信 其實係想reject 我

計職位的,由你入TO第一日計,唔同職系無過繼

太耐唔覆打去問下唔洗唔好意思,都係D ACO FOLLOW你呢D CASE有時唔記得左都唔出奇,客客氣氣唔會添變數,應該話佢無能力為你添變數

Thx 巴打..諗住報埋新個個ws2 係唔係好冇大志

我係做緊contract 但見到同事個個都好猛 就算自己友 都覺得好大競爭 位就得咁多

前幾日上training 識左個TO有HKU FIRST HON

Contract 定perm?
Fresh grad?有係問咩原因黎做TO

佢係CONTRACT
FRESH GRAD
無問 狗公唔想理
似係ON9仔出面冇人請

First hon都on9仔？仲hku wo

我唔太明

如果公務員係鐵飯碗 啲野做唔哂都話自己有野做六點照走啦

又唔會炒 怕咩 (前提唔搏扎)

我想問係consultant行完scheme A會唔會都易啲入？

依家新入職既個個都咁後生 邊仲會好似d舊制咁

其實好睇你interview 表現，如果你做左三年grad E同一個做左3年既ws2比，你識既野同technical知識一定多過佢，呢樣都可以話係優勢

WSD而家請WS喎 好唔好做？

你岩一半,又錯一半,如果你味過試用,只要頂頭同頂頂頭都睇你唔順眼,要收你皮係好易,相反過左試用既話,確實你上司係無權要求你OT,但有時D野你唔做就要你上司做,咁到時你就要問自己,會唔會拎公司部電腦上網?會唔會番工時間玩電話?去廁所有幾頻繁?番放工係咪絕對既準時?當你做到人見人憎時候,就發覺原來要玩好多野可以玩,雖然最終以上唔一定炒到你,但都無好日子過.

每個部門既每一個職系都係獨立一條隊，你轉一次就一定由隊尾開始排，就算之前個post seniority排第一都要由尾開始排

讀書勁又點 個人膠下膠下咁

少？ 我first hon grad係大乾收銀行緊scheme
但起碼我都keep住考TO

一來 太厭惡係出面好似做狗咁
二兩 明眼人睇得出工程呢行不出兩三年就會好淡 而家都開始愈來愈少job啦 (civil)
做TO會有最後既微笑

但我諗政府 最驚人太有料 有野心 會做做下走

你意思係啲後生仔奴性自己留係度做？

好似啲老野 做唔完準時走都冇事？ (前提唔搏升同過左頭三年)

你咁多前題 一定會有人忙有人hea嫁啦
利申：hea緊

我自己都in過TO 又係出面做乾收銀
我上次都in到唔太得
只係試下in

其實佢地想要聽教聽話
有d技術既人
過往好多勁人入去轉頭就走
例如hku grad 有msc
所以佢地都唔太敢請lee類人

利申：太太係TO

即係人地知你做過RSS,又唔係特別top,什至in果陣亂up 24都會請

黎緊入政府 係咪頭三年要乖乖地 唔比hea

ching入咩位

好難講係點 只可以話下列既野有d優勢
1 唔係名牌大學出身（以有to hku grad 入去 做左一個月都無就resign)
2 好熟d detail 要熟到up到個數字出來 （所以run project既ae 好難in)
3 唔好太醒
4 你係女仔

1. HD only,做緊同RSS一樣既位
2. 問design load點計,答到,問contract doc有咩,都答到
3. d呀sir叫我講兩句英文,我講得好普通,即係1999
4. 唔係女

咁樣係咪多數唔會要

有機會既
只係Waiting list排第幾姐
我只係知bs果邊

即係唔會係正選

入得WAITING都好大機會入到去
正選得10個到 講緊最小幾百個人考

入到waiting係咪短期內(一兩個月)都未入到去

如果無人直接放棄OFFER,你既作用係填補快將退休或升級既同事,一二個月機會不大,擺得後既隨時年半後先CALL你都唔出奇

基本上排到過30-40就無希望
你正常都會入waiting

即係排頭幾先當佢請左
排30 40幾就當唔請

咁簡單都唔明
佢每一期請一定數

例子如下：
如果期果總共請20人
Interview 完曬之後
D人會跟分數排次序
最高分幾位會入先
之後分批入
中間有人唔要offer就下一個個頂上
如此類推

收夠20人後 咁之後既人同waiting list都會廢左
其他人要由頭in過

有心想做TO既
最好入去做CTA先
一係做開housing job 仲要做熟果隻

如果唔係
你9成都in唔到
除非你印象勁好

近排d department開始鐘請u gard
都幾多poly 同rmit入黎
Hku真係少見
其他都agger
拎過n個部門to offers

我睇番上水tos 其實都有一半唔係cta
無你想像中咁難

Hd bd有希望
其他department無

好撚膠
你入到黎見大把engineer 同你同年
隨時係你同學 讀書成積仲差過你
到時包你笑唔出

反轉睇
咁咪即係一半都係CTA
做CTA優勢在係親生仔
而且熟曬點答
又有tips

我自己由第一日行sch a就去run project
我俾個PTO問冷氣問到口啞啞
仲要係問基本oil free chiller cop
搞到我即刻轉工
學番d正宗design
最緊要表現到你唔想走
好想hea
而又好識做design

如果有survey底嘅話入RVD做VO應該好過TO

點表現得HEA

表現得想HEA真係有優勢？

TO 一定好過 WS, 日日返少一個鐘， 仲可能有OT錢

好難講WO
你應該表現到無好野心
想長做
睇落正常
有d人一行出來個樣就好醒/好霸氣
咁果d就難了

搭單問 有無人收到HY offer letter/ reject letter?

有朋友收到offer letter
唔識人有收到reject and waiting

正選果d肯定好撚勁

都係smart仔黎，我想都知有無人收到reject and waiting list

TO 點解請SMART 仔呀
之前有請左個GE 做幾日補水走左

咁唔通係入面做無優勢咩
始終CTA同TO做既野咁多OVERLAP
佢請個有經驗無可厚非

邊個department 咁黑仔？仲要幾日咁搞笑？係米做既野同想中太大出入？

佢真係smart仔黎，但唔係GE,只係ive 加top up

我估佢見到好多後生engine
出去博下好過
講DEPARTMENT即係自爆

所以年資長又冇好file都會瘋狂比打後既人打尖

有冇ching 知道bd to in完未？？

HOUSING黎講靠關係上我咁講係咁多部門最少
HOUSING肯撚定係最睇年資部門
到而家黎講舊制年資長升唔到STO數埋都無20個
講緊TOS 除非你係TOP到10個得1個咁撚勁
入面有人MISTRUCTE 都做緊TO

巴打好熟housing,曾經做過housing TO?街外人易考嗎？

巴打你拎過果幾個dep TO offer同期啲同事多數U grad？
你是不是都係U grad先咁多offer 呀？

有冇行完scheme A 成功入去做TO既例子?

Housing有

civil works department 呢?

我就係指civil

Get錯野
Civil work dep我唔知 不過有都應該少

唉 我記得我岩岩grad去見過TO

個阿SIR話我應該去報CEG 比較適合我

我心諗 入到CEG我唔會坐係度見TO啦

點會咁樣challenge 你？上面有巴打又話好多TO有degree？ 我估個ar sir係想考下你會點答同解釋你點解要做TO，唔通個個有degree想做TO既人都話應該去考CEG而唔係TO咩

不如咁講啦,其實SO TO呢D GRADE近年請既都好多人係有正正經經既DEGREE係身, 但確實亦有好多同事只係I大同ASSO仔出身,基本上呢個POST唔會太過考慮你有無DEGREE係手,所以平常心就得

。

我唔少fd都做政府ws,so,to,話呢一兩年請番黎都係醒醒目目既，所以話拾下拾下果啲根本唔會請你,最緊要都係interview表現，有朋友有master去in BD TO都比啲問題問到口啞啞，識就識唔識就唔識，出面做既野同讀書既野根本可以好唔同，只係學歷膨脹既時代會發現周圍既同事都有學位，並唔係因為佢地有學位而請佢

屌 master 都apply bd to
屌 垃圾ws收得皮啦咁

呢個真

SO全寫係咩?

Bd to機會是屬於你的
上年我仲係hyd 19ws 個邊都走左兩個ws 兩個都係去左做bd to

其中一個仲要花左file

其實想問下 成日話做工程要醒目 個定義係邊 定係只係睇樣？

Thank you ching
好想走

無空缺中

Survey Officer

我諗緊巴打係講緊INTERVIEW果陣既對答同當日既第一印象,睇樣....女可能會,仔如果關事要炒好多人...

Ching 想問下bd 個邊上次有冇call d ws report 好似冇call就代表一定會reject

BD TO，SO真係好易入，上水waiting list call到手9x

So多位姐 to少位又多人

Hyd to出左reject email啦，如果今日無收到可能有offer或waiting list

Rejected
Ching 冇收到email?

無
你幾點左右收到？

無收先好
2點到出哂reject

Ching 好似都現職ws?
佢冇call你report咩？

Call左file 都會reject 其實 不過係wsd to

求bd waiting

bd to俾狗做

巴打可以講多啲？

做狗好過做ws

加油

做ws好過做ca

識一個做housing TO
平時態度卸膊 縮骨 冇料
真係唔知佢點返工😂

咩SECTION

聽講bd to 當ws用
一樣要開夜仲要無錢拎
有無人講多d

Exact7ly
仲要無 E 一腳踢
收1715 變收1800

無E
咁to係咪要負好大責任？

總知BD TO個個都話唔好做

無既
俯身獻菊囉

BD幾乎睇晒香港咁多個盤 你話忙唔忙